【JUPAS放榜】中大成DSE狀元收割機 環球醫學成全港收生最高分學科

唔知佢哋入咗暴大之後點呢？

【JUPAS放榜】中大成DSE狀元收割機 環球醫學成全港收生最高分學科

▲ 全港經聯招入讀醫科的377名學生中，超過60%選擇入讀中大醫學院。（經濟日報資料圖片）

「大學聯合招生辦法」（JUPAS）今日（5日）公布，今年誕生的12名DSE狀元，於應屆中學文憑試考獲七科5**或以上而報讀醫科的狀元，有7人都選擇入讀中大醫學院，分別是喇沙書院的蕭子聰、許友灝及黃子峯；拔萃女書院的施雲芳、聖保羅男女中學的甘浚祺、聖馬可中學的陳韋諾及香港培正中學的葉卓穎。

中大醫學院指，全港經聯招入讀醫科的377名學生中，超過60%選擇入讀香港中文大學（中大）醫學院，以中學文憑試滿分為49分計算，考獲46分或以上而修讀醫科的74名學生中，有超過3分之2選擇入讀中大醫學院，「醫學（環球醫學領袖培訓專修）」連續6年成為全港收生成績中位數最高分的學科。

收生成績方面，中大醫學院2019/20年度醫學士課程7科成績及最佳五科成績中位數分別為47分及35分，與去年持平；而內外全科醫學士的收分則有所提升，7科成績中位數為43分，比去年高出1分，最佳5科成績中位數則為32分，與去年不變。

▲ 中大醫學院2019/20年度醫學士課程收生成績。（中大醫學院網站截圖）
中大醫學院院長陳家亮指，醫學教育質素重視以學生為本，中大的教育理念是讓同學有個人化及愉快的學習體驗，在他眼中，每位入讀中大醫學院的同學都非常優秀，學院會盡力栽培他們成為才德兼備的醫生。